.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Pazuzu:

Пазузу (`Pazuzu <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=79>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Король Ветряных Демонов (King of the Wind Demons)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`ХЗ`

Пазузу, Король Ветряных Демонов - демонический повелитель неба, искушения и крылатых существ.
Он считает себя одним из самых древних демонических лордов, хотя его постоянная непримиримость с :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Lamashtu` препятствовали его накоплению силы до такой степени, что это лишало его божественности.
Он очень активно вмешивается в дела смертных и получает огромное удовольствие от одержимости и развращения добросердечных людей, которые обращаются к его имени.
Пазузу выглядит как гуманоидная фигура с орлиными когтями, двумя парами птичьих крыльев, хвостом скорпиона и птичьей демонической головой.
Ему поклоняются гарпии, другие злые крылатые существа, а также бесчисленные чемпионы и жрецы, впавшие в немилость из-за его искушений.


**Эдикты**: Искушать других на аморальные поступки; наслаждаться полетом; применять :t_possession:`одержимость` или магическим образом влиять на других, чтобы вызывать беды

**Анафема**: Не давать летающему существу возможности летать, порочить имя Пазузу или обращаться к Пазузу за помощью, помогать поклоняющимся Ламашту

**Мировоззрение последователей**: ХЗ (CE)

**Царство**: Шибаксэт (Верхняя М'Вания, Бездна)

**Отношения**: :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Lamashtu` (бывшая супруга)

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 77


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 126-127

**Божественная характеристика**: Ловкость или Харизма

**Божественный навык**: Дипломатия

**Предпочитаемое оружие**: длинный меч

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/air`,
:doc:`/lost_omens/Domain/swarm`,
:doc:`/lost_omens/Domain/trickery`,
:doc:`/lost_omens/Domain/tyranny`

**Божественная сила**: *ранящая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--g--Gust-of-Wind`
| **3-й**: :ref:`spell--s--Suggestion`
| **4-й**: :ref:`spell--f--Fly`





.. include:: /helpers/actions.rst